Привет, Катя! 
В первом абзаце лишь одна вода.

Во втором абзаце я сначала решил добавить что-то более осмысленное. Но потом посмотрел на часы и оставил это на потом.

### Ответы на вопросы

*Что такое .gitignore?*

Это служебный файл, в котором указываются список файлов и папок, исключаемых из индексирования репозиторием. В общем, те файлы и папки, которые мы хотим оставить только у себя, например, бинарные файлы.

*Какой командой можно забрать изменения с сервера?*

git fetch origin/master (или другой репо/ветка)

*Что такое origin?*

Если клонировать репо из удаленного сервера, то origin это название репо по-умолчанию. По желанию, можно клонировать репо и укзать при этом другое имя.

*Для чего используется "git config"?*

Чтобы настроить параметры окружения git, например редактор по-умолчанию или информацию о авторе кода. Можно настраивать как глобальные параметры, так и параметры для конкретного репо.

*Когда может возникнуть ошибка: Fatal: 'origin' does not appear to be a git repository?*

Тут есть несколько вариантов. Например, если URL изначального репо (клонированного) поменялся. Или если клонирование происходило под отличным от origin именем.

*Где хранятся настройки репозитория?*

Имя_репо/.git/





